\section{Datorprogrammet}
%OK
Datorprogrammet är nödvändigt för att kunna styra roboten. För att styra roboten
måste datorn som programmet körs på vara ansluten till roboten via bluetooth.
Programmet kommer till en början endast ge användaren alternativet att söka efter 
roboten. När roboten är hittad, kan användaren ansluta. 

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=10cm]{datorprogrammet_floedesschema.pdf}
  \caption{Flödesschema över datorprogrammet}
  \label{fig:datorprogrammet_floedeschema}
\end{figure}
%OK
Vid lyckad anslutning ändrar datorprogrammet beteende. In- och utdata är nu 
den data som tas emot från roboten respektive det som användaren matar in. 
Vid ny indata kommer programmet avkoda den nya datan, och uppdatera fönstret 
så att det visas korrekt. Vid ny inmatning kollar programmet först om det är 
en giltig inmatning. Är inmatningen ogiltig ignoreras den. Är den däremot giltig, 
kodas kommandot och överförs till roboten via bluetooth. 

\begin{figure}[h]
  \includegraphics[width=\textwidth]{datorprogrammet_blockschema.pdf}
  \caption{Blockschema för datorprogrammet}
  \label{fig:datorprogrammet_blockschema}
\end{figure}

%OK
\subsection{Programkod}
Datorprogrammet är skrivet i C++ med hjälp av utvecklingsmiljön QtCreator. 
Programmet är uppbyggt med hjälp av Qt Creators egna verktyg för design 
av användargränssnitt, Qts Json-klasser, Qt Bluetooth och det 
externa biblioteket QCustomPlot. Json-klasserna används för att avkoda, samt 
koda data. Qt Bluetooth används till att skicka och ta emot data, och ansluta 
till roboten. QCustomPlot fungerar som ett tillägg i designverktyget som utvecklaren 
med hjälp av kan lägga till grafer i gränssnittet.

%OK
\subsection{Kommunikation}
Datorprogrammet kommunicerar med robotens kommunikations- och beslutsenhet.
Data sänds i JSON format, enligt specifikation i appendix.

%OK
\subsection{Json}
Data som överförs via Bluetooth är formaterad som JSON i UTF-8.
När ny data ska skickas, skapar programmet ett QJsonObject. 
Utifrån det skapas sedan ett QJsonDocument, vilket alltså skickas 
via bluetooth som JSON. Processen blir omvänd vid mottagning av data. 
Utifrån JSON-data skapar programmet ett QJsonDocument, som i sin tur blir 
nyckeln i skapandet av ett QJsonObject. När det är gjort kan programmet sortera 
ut data ur objekten utifrån existerande variabelnamn från JSON-dokumentet. 
Data kan sedan visas i användargränssnittet.

%OK (PATH: LOGS) ?
\subsection{Loggar och grafer}
Loggarna och graferna visar data som programmet tagit emot via bluetooth. 
Sensorvärden visas i textformat, och ritas ut i grafer. Loggarna visar följande:

\begin{itemize}
\item Autonoma beslut
\item Sensor- och telemetridata
\item Robotens nuvarande tillstånd
\end{itemize}

Sensordata och information i statusloggen och beslutsloggen som skickats från 
roboten, loggas i en textfil på hårddisken. 

%OK
\subsection{Användarinmatning}
Det finns totalt 22 tillåtna kommandon för användaren att mata in, varav 
16 kommandon är för att sätta styrparametrar. När en styrparameter sätts, 
uppdateras gränssnittet under controlparameters, för att visa vilket värde 
som är satt. Se figur \ref{fig:overview}. 

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{overview.pdf}
  \caption{Översikt av datorprogrammet}
  \label{fig:overview}
\end{figure}

För att flytta roboten genom piltangentstyrning krävs av användaren att först 
mata in kommandot \texttt{move} i prompten, för att då kunna styra med piltangenterna. 
Alternativ kan styrning ske genom knapparna WASD. Det finns totalt 8 möjliga riktningar 
att flytta sig med piltangenterna. Rotering vänster och höger 
görs med knapparna Q och E. Vid piltangentstyrning skickas kommandon med styrdata 
direkt till roboten. För mer information hur kommandon fungerar, se användarmanualen. 

